《非蝶戀花》

序
傳說，每個喝下忘情水的人，總會流下最後一滴淚，而那滴淚會化為忘川旁的一朵花。幽冥有雨，每下，萬物皆化。據說那是老天爺的淚，為洗去世間的罪，以及已被遺忘的美好。唯獨有一蝶，它的翅膀能抵擋那雨水，這蝶以花蜜維生。故每當幽冥雨下，總會飛至花上，為其擋雨。百日後蝶死，其死後，花萎。其一生，擇一花而委，守一花而終。

第一章
午後的課堂總是令人昏昏欲睡。和藹的陽光透過窗簾的縫隙中，照射在最後排正在呼呼大睡的花落去身上。正在講台上舌粲蓮花的吳老師似乎注意到花落去的行為，眉頭一皺。下一刻，「花落去！」原本有些睡意的同學們，被這巨大聲浪衝擊著耳膜，瞬間都清醒了。而我們的男主角，原本伏在桌上的身子一動，猛的站起身來。花落去睜大眼，環顧了四周兩次，然後平靜下來了。「老師，對不起，我不會再睡著了。」吳老師注視著花落去的眼睛，幾秒後「坐下吧，專心上課吧。你們明年就要考公開試了，時間已經不多了，你們要加油啊……」坐下後花落去似乎十分專心地聽課，只是誰也不知道他內心的驚濤駭浪。

他是花落去，他也不是花落去。他不再是這個時空的花落去了，也許他是，但他的腦海中已經存在別個花落去的記憶了，就像曾經的過去一般，誰也不能否定。那個不一樣的過去，存在太多遺憾了，他不想再回想起。「我竟然還活著，真可笑。」花落去不想深究為何會發生這種事，因為不會得到答案，將它歸咎於巧合也許會令自己比較開心。

小息時，鄰座的陳一心離座去了洗手間。望著她的背影，花落去細細思索著，陳一心是五甲班的班長，成績好，班上人緣不錯，吳老師這個班主任將她位置分配在花落去身邊，就是希望能提升花落去的成績，因為花落去的成績在五甲班是墊底的。「真是個好老師呢……」花落去喃喃細語著。「花花，你是真勇士，竟然敢在吳屠夫的課堂睡覺呢。」原來吳老師身型魁梧，留著腮邊鬍，不怒自威，而且他評分極之嚴格，在精英雲集的五甲班，令不少人在考試中遭遇過滑鐵盧。因此吳老師雖然才三十歲，卻已有了屠夫之稱。稱呼花落去為花花的人，是五甲班的戴允行，他成績也不錯，相貌堂堂，只是他一言一行都透露著一種喜感，令人莫名的想笑。「我那時只是在思考人生而且」戴允行聽罷便絡繹不絕地說著話，花落去也偶爾插嘴幾句，兩人便一起哈哈大笑。

回到座位的陳一心看到兩人在談天說地，沒好氣地問他們「下星期一數學有小測，你們温習好沒有？」兩人間的談話一窒，齊齊望著陳一心「小測？」「對啊，範圍是這裏到這裏……」戴允行聽罷立即坐回自己座位，記下小測範圍。「你怎麼不記錄範圍呢？你不能再這樣了……」聽著陳一心的叮囑，花落去內心暖呼呼的。「我記下了，我會努力的」花落去對著陳一心露出燦爛笑容，並豎起拇指「謝謝你，我的班長大人。」陳一心看著花落去的笑容，感到一陣緊張。「那你加油了。」然後正襟危坐地温習著。「……」花落去的嘴角抽了抽。正好上課鐘聲響起，花落去便收拾好心情上課。

第二章
放學學校門口永遠是最熱鬧的，同學們結伴著離去。有的歡快地唱著歌；有的在互傳著籃球；有的在談論接著的去處……不勝枚舉。而當花落去來到校門時，郭念慈已經在這等著他了。郭念慈居住在花落去的附近，他們自小學已是同校，自那時開始已一起上學放學了。「那不是五乙班的郭念慈嗎？不阻礙你們了。」看著一邊怪笑一邊跑走的戴允行，花落去感到一陣無奈。看著面前這個扎馬尾的女孩，少許嬰兒肥的臉上充溢著陽光般的笑容，嘴角邊的小酒窩更凸顯她的甜蜜氣息。「小蘋果，走吧。」花落去說罷便向著校外走去。

沿路無話，到了郭念慈家前，花落去摸著下巴，看著郭念慈。「幹甚麼看著我……」郭念慈紅潤的臉色更紅了，像個熟透的蘋果一般。「熟了……」「你說甚麼？」「我說下個月就是你生日，我們去遊樂園玩好不好？」看著郭念慈臉上佈滿胭脂色，突然花落去壞笑著伸出雙手，搓揉著郭念慈的臉蛋。「你不能拒絕」花落去說罷便跑著回家。看著花落去的背影，郭念慈揉了揉有些發紅的臉蛋「我又沒有拒絕，笨蛋……」

回到家的花落去還是充滿喜意「我一定會好好待你的，我這輩子的小蘋果」直到他看到自己殘破的家門。「對了，這輩子我也是一個孤兒啊……」開了門，看了看家中情況，花落去扶著額嘆氣。只有百多尺的屋子裏，只有一張單人床、半張破桌子、一張椅子和數個膠箱。膠箱內放著衣物、書本和其他雜物。屋子內還有一個五十尺的洗手間，裏面掛滿花落去洗濯後的衣物。「難怪……活得真窩囊呢。」花落去喃喃自語道。換下校服、整理書包後，花落去坐在床上，踢著腳「要不要改善生活呢？」突如其來的敲門聲打斷了花落去的思緒。「來了」

開門後，花落去發現來人是郭念慈。郭念慈手中拿著一個深藍色保溫壺。「這是你的飯啊，你一定又想吃杯麵吧。」花落去腦中靈光一閃，找回深藏的記憶「五年前的意外令花落去成為孤兒，相識的郭家給予花落去這屋子住，郭念慈更是常常送飯給花落去。這似乎是可以加深感情的機會呢」「我已經吃了，你快點吃吧。」花落去把保溫壺放到他那半張桌子上，打開後一陣香氣溢出。「蕃茄炒蛋，真香」郭念慈坐在花落去的床上，看著花落去歡快地吃著她煮的飯菜，她感到心裏甜絲絲的。「真的有那麼好吃麼？」「好吃，好想天天吃，吃一輩子。」聽到花落去如此露骨的說話，郭念慈收拾好吃完的保溫壺，急匆匆地奪門而出。花落去看到她的耳根兒都發紅了「真的很可愛呢。」

第三章
「也是該温習的時間了，不然下星期小測麻煩了」郭念慈離開後，花落去的心如此想道。翻開書本，花落去一目十行，這些知識學習對他而言已變成一種輕鬆的體驗了。可能是兩輩子為人，花落去記憶力也提升了不少。過了一會，整本數學書便看完了，接著花落去又温習了其他科目的書本。温習後，花落去雙手放在腦後，躺在床上，回憶湧上心頭。

在鬱鬱蔥蔥的山林中，卻座落了一間破舊的寺廟。寺廟內住著一個老和尚和一個小和尚。寺廟門前栽著一棵桃花樹，每年三月，總會吹起一陣桃花雨。每當桃花雨到來時，小和尚便會興沖沖地追著桃花跑，老和尚會在樹下打坐，靜靜的看著桃花雨。小和尚跑累了，就會在老和尚身旁躺下。「師父，桃花這麼美好，開花時候卻太短了，真可惜，真想天天都看到它呢。」老和尚看著漫天飄舞的花瓣「孩子啊，如果桃花天天都開，習慣了，也就不再美好了。有時候，你以為美好只會存在於那剛剛好的時段裏。其實在其他時候，它只是躲起來了。你要做的，就是去尋找它。」

「我想我找到了，只是我有資格嗎？」花落去失焦地看著佈滿黑色霉菌的天花板，幽幽的自語道。那段他不願回憶起的過去中，隱約能看到環繞著的罪孽。這樣的他，真的可以追尋那美好嗎？

官道上，滿地屍骸，數百甲士向著中間一人圍攏「豈曰無衣？與子同袍。王於興師，修我戈矛……」明明有數百人，每個人臉上都充滿驚駭。這也難怪他們，任誰看到中間那鬼魅般的白衣人像割禾般收割掉幾十人性命而毫髮未傷，也能體諒他們的心情。但他們是皇城甲衛，在他們的榮耀與驕傲驅使下，就算戰至最後一人，也決不後退。他們一邊唱著詩經壯膽，一邊向著白衣人靠攏。他們手中緊握槍柄，只是暴露的青筋卻展示他們的緊張。「退下吧，我只是想接她回家，僅此而已。」白衣人緩緩開口。「豈曰無衣？與子同澤。王於興師，修我矛戟……」回應白衣人的，是十數柄槍頭的刺擊，其中爆空聲都顯示出刺擊的速度與力量。「愚不可及。」白衣人手中長劍仿佛動了動，一瞬間，時間像凍結一般，這十幾人身體突然停頓下來，然後倒了下去。喉頭的紅點告訴我們，他們已再不能站起來了。這十幾人倒下後，後面的人快速接上他們的位置，向著白衣人殺去。當戰場上只剩下一個甲士時，白衣人看了他一眼，沒有理他，提著長劍，然後向著皇城緩緩地行進著。那個甲士面容稚嫩，像是才剛剛成年般。

閉上雙眼，仿佛這樣能看不到一切一般。「我累了……」說了這麼一句，花落去便緩緩地睡過去了。

第四章
戰前，五百人排成戰陣，擋在官道上，這是通向皇城的最後一道路。根據情報和分析，他們的目標一定會出現在這裏。果然，遠處有一人向著這邊走來，那人的每一步都牽動著他們的心情。他們握著手中強弩，指著那人方向，待長官一聲令下，他們就會射出長箭，把那人射成刺蝟。稚嫩甲士在戰陣最後排，顫抖的嘴角卻顯示出他的緊張，他上個月才成為皇城甲衛，這是他第一次的任務。在他身旁是一直照顧他的陳大叔「小鬼頭，如果等會情況不對，你趕緊逃跑，你王家就只有你這株獨苗了」還沒想清楚陳大叔的意思，長官已一聲令下「射！」反射反應令他射出手中長箭。只見那人手中長劍一揮，箭雨倒射而回。「啊！」一剎那便有十數人中箭身亡。「槍陣！」隨著長官的指令，數百人仿佛成為一個整體的機器，快速運轉著。稚嫩甲士腦中最後一個畫面就是高大的陳大叔在他面前倒下了，而那時他也明白了陳大叔的意思了。怪物！只是稚嫩甲士會逃跑嗎？「豈曰無衣？與子同裳。王於興師，修我甲兵。與子偕行！」唱罷便舉著長槍向白衣人衝去。白衣人沒有回頭，長劍收回劍鞘，稚嫩甲士的身態一頓，倒了下來。白衣人離去後，官道上堆滿屍骸，在落日的映照下，稚嫩甲士眼中的死志和不甘，揭示了生命的脆弱與戰士的悲哀。

時光荏苒，時間終於走到了星期一。五甲班中寂靜無聲，整個班房充滿肅殺的氣氛。幾乎每個人的眼中都只有面前的試卷，班內只剩下筆頭與試卷發出的沙沙聲。「時間到，停下手中筆！」伴隨著吳老師威嚴的聲音便是一陣陣的放筆聲以及嘆氣聲。吳老師收卷後便回到教員室去，接著便是小息的到來。

「花花，這次的小測很難啊，你行不行？你該不會是不行吧？」戴允行一邊嘆氣一邊向花落去擠眉弄眼。其實戴允行只享受學習的過程而不在意成績，但他希望自己的好朋友，花落去的成績能有所進步，不用每次都被老師們責罰。每次花落去的答應都是很難，下次再努力，但這次「輕鬆。」對戴允行眨了眨眼睛，舉起大姆指，露出招牌微笑。「真……真的嗎？那我相信你了。」花落去的回答令戴允行目瞪口呆，過了一會戴允行才勉強說道。旁邊的陳一心聽到後，懷疑地看著花落去「這次的小測已接近考試程度了，可是你連功課都是抄襲的，怎麼可能輕鬆？」「我的班長大人，我們來打賭好不好？」「好，如果你這次成績還是不及格，你以後每個小息都要乖乖温習，如果你有不懂我會教導你的。」「哈哈，太小看我了。如果我成績比你高又如何？」「你想如何？」「未想好，想好再告訴你。」咬了咬牙，陳一心決定答應花落去的打賭，她也不想花落去繼續沉淪下去。下年就是文憑試，現在再不努力，花落去一定考不好的。聽到陳一心與花落去的打賭，戴允行有些欲言又止。因為他知道花落去很少打賭，但每次打賭都沒有輸過，只是他想不明白，這次的小測他也覺得很深奧，花落去想嬴的機會微乎其微啊。

分段太密

第五章
放學送郭念慈回家後，花落去來到附近的公園逛逛。

這公園阡陌交錯，沿路栽著不同的花草樹木，環境優美，深受老人家的喜愛。

平時花落去空閒時，也喜歡在這裏走走。走著走著，花落去來到園中心，這裏栽著一棵老桃樹。

看著這棵老桃樹，花落去感到一種莫名的熟悉感，眼神空洞了起來。

四周的蝴蝶感受到花落去身上的自然氣息，紛紛圍著花落去飛繞。

在那桃花樹下，老和尚與小和尚在參禪。

「師父，怎樣才可以成佛？」

「孩子啊，參透人生苦甜，再學會放下，那就可以了。」

「聽起來不難啊？」

「孩子啊，看透容易，想透也容易，唯獨放下，是最難的。」

「師父，那為甚麼有人修佛卻成魔啊？」

「孩子啊，你要記住，一念成佛，一念成魔。而至惡也是至善，就是成了魔，只要放下屠刀，也可立地成佛。」

聽罷老和尚的一番話，小和尚的氣息更趨自然。一隻蝴蝶被小和尚身上氣息吸引著，圍繞著他飛舞。

小和尚偷偷睜開眼，看到蝴蝶後很高興，想用手去逗弄蝴蝶，而蝴蝶立即受驚般飛走了。

小和尚有些喪氣，然後又打起精神，繼續參禪。老和尚仍舊不喜不悲，彷彿甚麼也不知道一般。

思緒逐漸回來後，花落去目光開始聚焦，身上氣息也開始平和起來，蝴蝶也四散而去。

花落去坐在長椅上，閉著眼享受著四周漫溢的花香。

雖然花落去感知到有個女孩在附近偷看他，但這刻的他只想感受片刻的寧靜。

「那個人！蝴蝶圍著他飛耶！怎麼可能！」徐有容內心驚訝萬分。

徐有容是附近的中四學生，她很喜歡植物，所以她經常會來這個公園觀看花草樹木，甚至她已經為這裏的每一棵樹都改了一個名字。

觀察了一回兒，也看不出花落去特別之處，想詢問原因卻鼓不起勇氣，看著天漸漸黑了，徐有容也只能不甘地回家吃飯去了。

夕陽西下，又換了晚霞，掛上了夜幕，以及月亮和滿天星星。

花落去平躺在長椅上，抬頭凝望著天空，睜著一雙眼睛，一眨也不眨。

周遭傳來蟬聲、鳥鳴聲，只是誰也不知道，花落去在想甚麼。